北上工作後無法再歧視大陸人？網民：睇中你個腎

網民「蘭桂坊 USB」在 LIHKG 討論區發帖，題為「返左大陸一排 冇辦法再歧視大陸人」。他表示因工作關係而北上，發覺好多大陸人的人品好好。他回想自己「一個人係 bar 飲野識左個朋友，無啦啦請我飲酒初初去到以為係騙局，點知原來就係見岩傾就請我飲野，就係咁簡單」。

他再分享：「有次夜歸準備打車返屋企，食煙時有人同我吹水，吹多兩句發現大家住附近，佢話不如 share 一架車，點知到我屋企樓下就叫我落車，話有緣再會啦，一個仙都唔洗我俾」

樓主表示大陸人很熱情

「蘭桂坊 USB」更表示，有些大陸同事常常「噓寒問暖，互相請食飯送禮物，感覺真係好熱情，有時係到諗究竟係佢地太熱情定香港人太冷漠？」截稿前，帖子贏得 1095 個負評，495 個讚好，並吸引大量網民踴躍留言，非常「惹火」。節錄正反雙方網民對「北上後無法再歧視大陸人」的意見如下，你又支持哪一方？

贊成一方意見

大陸知識分子的確高質，只係香港人唔願意相信
根本香港人固步自封得好緊要
呢幾年大陸攪道德教育 宣揚倫理道德 孝悌忠信禮義廉恥 好多大陸人都讀弟子規被古人感化 已經唔同以前
我呢排同班中國人一齊做野 發覺工作上好多野都有商有量，唔似香港班友陰陰濕濕，收收埋埋
佢地無咁介懷陌生人係事實
【精選消息】地盤雜工向伯母介紹自己職位而不失霸氣的 10 個方法

反對一方意見

可惜大陸知識份子係香港人好難接觸到 同埋好少 多數大陸人都低質到不得了
「有次夜歸準備『打車』返屋企」露_哂底既 on_ 五毛（文字經過處理）
打你老母車呀, 你全家打車去殯儀館送你既殯
咁仲唔快 d 死返上去住 香港又少隻支_仔（文字經過處理）
睇中你個腎 下次一齊飲野 肥肥
_ 人地有文化撈得掂果班梗係 lay 係大陸發達 無文化又撈唔掂果啲先落黎香港 所以大家接觸到既多數都係_既大陸人（文字經過處理）
係好洗鬼靠網上吹捧
打車 架車爛左未
【精選消息】港鐵市區新列車 一分鐘睇製作過程 網民：香港人自求多福

Source：LIHKG 討論區

成班post 都係大陸狗 係到互相吹捧 大陸知識份子好勁, 大陸人好有義氣
成地都係精

咁都可以做新聞

大家入去睇下
成個post 都係一班大陸狗係到互相打J

大陸街道比日本乾淨
大陸人比香港人高質
大陸人有道德, 有義氣, 有人情味
大陸已經超越左香港

嘩, 咁我平時接觸既大陸, 應該係平行世界

依家啲記者真係好做
上連燈抄下就得

嗱唔好咁講啦
陣間啲人話你井底之蛙

又係依鬆啲垃圾
淨係識上嚟抄文
話佢係記者都得罪真係做記者啲人

大陸咁好，點解唔係日日百五人湧上去？

大陸狗 永遠都會回避 呢個既問題

大陸狗 成日話:「你地香港人真係好無知, 以為現在大陸仲係20年前..........現在既大陸已經十分發達, 有錢........相反, 你地香港家陣又窮又落」

但如果你問:「既然大陸咁發達, 香港咁落後, 點解每日150個大陸人來香港住??? 點解大陸新移民唔死番去上香港住??」

跟住D大陸狗就無聲出

我覺得呢個寫手好大幾會係支那人，重有另一個寫手好似叫shiuhk應該都係，由佢哋啲文筆同支那拼音錯字睇得出。當然，唔知係咪佢哋上得兩登多，家吓好咗啲

點止
你入去個post睇下, 幾乎一半都係支那人

佢地話 上海, 北京 已經超越香港
四川 家陣發展快速, 好快都會超越香港

又話 支那街道比日本街道乾淨
支那人 好有人情味, 有道德, 有良心, 比香港人高質

都痴撚線, 好似去左第二個平時世界既支那咁

如果你屌鳩佢地, 佢地就話你係井底之蛙, 完全唔知 支那已經超越香港 呢個事實

朱Sir轉死性？

我一向支持香港警察, 但屌鳩支那狗
因為支那狗太柒

事實上, 就算係香港警察內部, 都係好睇唔起支那狗
不過唔可以講出來咁解

基本上, 呢個世界無人睇得起支那狗
歐美國家因為要做支那狗生意, 所以先會表面客氣
但收完你錢之後, 又咪一樣屌鳩你

連登原文我冇睇，我係講緊寫e-zone呢編嘢個主編

支那狗
發展幾廿年都未識去廁所痾屎
仲話香港人見識少

睇個post好似去左平行時空

唔覺好香討FEEL咩 成班有讚無彈